\include{uem/config}

% https://es.overleaf.com/blog/using-your-favourite-fonts-with-sharelatex-2013-04-02
\usepackage{fontspec}

\ifthenelse{ \useWinFont=0 }{
  % \useWinFont = 0
  \setmainfont[
    Path=fonts/,
    Ligatures=TeX,
    BoldFont={Carlito-Bold},
    ItalicFont={Carlito-Italic}
  ]{Carlito-Regular} % Carlito is the free equivalent to calibri
}{
  % \useWinFont = 1
  \setmainfont[
    Path=fonts/,
    Ligatures=TeX,
    BoldFont={calibri-bold},
    ItalicFont={calibri-italic}
  ]{calibri-regular}
}
\setlength\parindent{0pt}

% https://www.overleaf.com/learn/latex/Sections_and_chapters
\usepackage{titlesec}

% ENCABEZADO: Cuerpo 8 pt. Calibrí normal. Mayúscula

% TÍTULOS: Cuerpo 12 pt. Calibrí negrita. Mayúscula y minúsculas (tipo oración)
\titleformat{\chapter}[hang]{\fontsize{12pt}{12pt}\selectfont\bfseries}{\thechapter}{0.5em}{}[]
\titlespacing{\chapter}{0pt}{0pt}{2ex}

% SUBTÍTULOS: Cuerpo 12 pt. Calibrí normal. Mayúscula y minúsculas (tipo oración)
\titleformat{\section}[hang]{\fontsize{12pt}{12pt}\selectfont}{\thesection}{0.5em}{}[]
\titlespacing{\section}{0pt}{1.5ex}{1ex}

\titleformat{\subsection}[hang]{\fontsize{12pt}{12pt}\selectfont}{\thesubsection}{0.5em}{}[]
\titlespacing{\subsection}{0pt}{1.5ex}{1ex}

\titleformat{\subsubsection}[hang]{\fontsize{12pt}{12pt}\selectfont}{\thesubsection}{0.5em}{$\bullet$ }[]
\titlespacing{\subsubsection}{0pt}{1ex}{0.5ex}


% CUERPO DE TEXTO: Cuerpo 11 pt. Calibrí normal. Interlineado 1.5 de Word y justificación a ambos lados.
% 1.5 de Word? https://tex.stackexchange.com/questions/65849/confusion-onehalfspacing-vs-spacing-vs-word-vs-the-world
\renewcommand{\baselinestretch}{1.3}

% MÁRGENES: Margen exterior: 25 mm. Margen interior: 30 mm.
% https://www.overleaf.com/learn/latex/Page_size_and_margins
\usepackage{geometry}
\geometry{
    left=30mm,
    right=25mm
}

% Las páginas deben ir numeradas en la esquina inferior derecha.
% https://www.overleaf.com/learn/latex/Headers_and_footers
\usepackage{fancyhdr}
\fancypagestyle{plain}{
    \fancyhf{}
    \fancyhead[LE]{\includegraphics[width=3.16cm]{logo_uem_header}}
    \fancyhead[RO]{\includegraphics[width=3.16cm]{logo_uem_header}}
    \rfoot{\thepage}
    \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
}
\pagestyle{plain}


% Portada
\usepackage[pages=some]{background}

\newcommand{\portada}{

    \BgThispage
    \thispagestyle{empty}
    \cleartoleftpage

    \backgroundsetup {
        scale=1,
        color=black,
        opacity=1,
        angle=0,
        contents={
            \includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight]{portada}
        }
    }

    \large
    % \rule{0mm}{0mm} % Para que funcione la vspace
    \vspace*{5cm}
    \begin{center}
        \fontfamily{lmr}\fontseries{b}\selectfont{
            \huge{\titulo} \\
            \vspace{\vfill}
            \Large{\autor} \\
            \vspace{1.925cm}
            \Large{\tutor} \\
            \vspace{1.65cm} \\
            \hspace{1.65cm}\curso \\
            \vspace{2.075cm}
        }

    \end{center}

}

\renewcommand{\maketitle}{\portada}
